<meta http-equiv="Content-Type" content="text/plain; charset=utf-8">

#descr: Los profesionales de las Tecnologías de la Información exigen un control más efectivo de la Oficina Europea de Patentes (EPO)
#title: La Oficina Europea de Patentes propone la patentabilidad ilimitada
#DWE: La Oficina Europea de Patentes (EPO) pretende inducir a los gobiernos europeos para que retiren todas las restricciones legales a la patentabilidad en noviembre del 2000. El Ministerio Federal de Justicia alemán (BMJ) distribuyó una %(q:Propuesta Base para la Revisión de la Convención Europea de Patentes) fechada el 27-6-2000 a los %(q:círculos interesados en el sistema de patentes) a comienzos de agosto. 
#Drh: La %{FFII} envió una %(sx:carta abierta) al BMJ, en la que se señalaban las incosistencias de la propuesta de la EPO y se advertía acerca de los efectos devastadores de la política expansiva de la EPO sobre la innovación, la competencia, la prosperidad, la educación y los derechos civiles. 
#Ree: %{RS}, Director General de %{IAG}, una empresa de Frankfurt líder en sistemas de comercio electrónico, explica su apoyo a la carta abierta:
#MfW: Con esta propuesta, la EPO crea una infraestructura legal para patentar tantos métodos comerciales como los EEUU.  Como proveedor de soluciones de comercio lectrónico, creemos que esto es dañino, pues impedirá a muchas empresas de pequeño y mediano tamaño el desarrollo de sus propias soluciones de comercio electrónico.
#Drc: Estudios recientes muestran que los examinadores de la Oficina Europea de Patentes tienden a conceder patentes sobre objetos inmateriales (como software o métodos comerciales) aún más generosamente que sus colegas de la USPTO (EEUU) y la JPO (Japón).  Según un  %(sk:estudio comparativo japonés), la EPO aplica baremos aún menos exigentes para juzgar la inventividad de objetos inmateriales.  Además, para el objetivo de examinar la tecnicalidad de los métodos comerciales, la EPO %(a6:planea) incluso abandonar su tradicional petición de que estos métodos tengan un %(q:efecto técnico adicional) más allá del uso ordinario del ordenador, tan pronto como las limitaciones a la patentabilidad sean retiradas por los legisladores según la propuesta de la EPO.
#Mnn: %{MS}, Director General de %{PAG}, una empresa de Ilmenau pionera en el meta-modelado de procesos comerciales, comenta: 
#Amo: Con decenas de miles de patentes de software y de métosod comerciales por ahí, nuestros clientes están preocupados por los riesgos legales y piden garantías. Nuestro consejo está considerando la formación de fondos de reserva anuales para prepararse para el litigio y solicitud de patentes. Pero incluso si adquirimos patentes extensas sobre software y métodos comerciales, como la EPO está dispuesta a conceder, su utilidad sería tan sólo limitada para proteger nuestros copyrights sobre los sistemas modulares, en los que hemos invertido tanto, de ataques de patentes por parte de terceros. Nos supondría una carga sobre nuestros recursos, que tendríamos qeu desviar de la I+D a los costes legales. Hasta donde yo lo veo, la mayor parte de las PYMES europeas típicas comparten nuestra experiencia. Las oficinas de patentes no saben nada de esto, y realmente no les ipmorta. Por esta razón es extremadamente importante que la competencia reguladora sobre qué puede ser patentado permanezca en los parlamentos y no se transfiera a las oficinas de patentes.
#AhW: El co-firmante %{JE}, Director General de %{MG}, una empresa de Magdeburg líder en la tecnología de sistemas de comercio electrónico por Web, añade:
#Sei: Las  patentes de sofware son buenas para las viejas empresas que quieren vallar su territorio durante 20 años para dormirse en sus laureles.  Para la protección del espíritu competitivo, el copyright y el capital humano nos sirven bien. Los políticos de las patentes que intentan vendernos una %(q:protección fuerte a la Propiedad Idustrial), parecen ignorar simplemente las reglas de nuestro negocio.
#HWW: La %(q:Propuesta Base) completa el desarrollo predicho en distintas publicaciones a principios de este año por el presidente del grupo de trabajo de patentes de software de la Unión de Consultores Europeos de Patentes, el abogado de patentes %{JB}
#Den: Por medio del ... desarrollo de la jurisdicción ... el sistema de patentes se ha separado de su tradicional restricción a la industria del procesado y es ahora de capital importancia también para compañías de servicios en los campos del comercio, banca, seguros, telecomunicaciones, etc. Sin construir un portfolio de patentes adecuado, es de etmer que las compañías de servico alemanas en estos sectores se encontrarán en una posición de desventaja frente a sus competidores Estadounidenses.
#DAi: La Legislación sobre Patentes da al patentador el derecho a excluír a otro sdel uso de la invención patentada. ... En campos complejos de la tecnología, en los que el establecimiento de un %(q:estándar) es a menudo un prerequisito para el éxito con el consumidor, como en el área de la electrónica de entretenimiento, las telecomunicaciones o la Internet, las licencias cruzadas se han convertido en una forma práctica y frecuente de explotación de patentes: usando sus propias patentes %(q:como moneda), las compañías pueden ganar acceso a tecnologías que han sido patentadas por compañías de la competencia.
#N1l: Dado que la conferencia gubernamental de los estados miembros dela Organización Europea de Patentes Organisation hizo a la EPO en junio de 1999 en Paris  el encargo de proponer antes del 01-01-2001 una versión revisada de la EPC 52.5 que concierne a la exclusión de programas de ordenador, de modo que la versión modificada pueda entrar en vigor antes del 01-07-2000, es presumiblemente una cuestión de tiempo hasta que los %(q:programas de ordenador) y las demás exenciones sean eliminadas de la EPC 52.
#DnW: El presidente de la Comisión Parlamentaria Alemana sobre Nuevos Medios, Jörg Tauss, detecta una necesidad urgente de actuación por parte de los legisladores:
#Itm: En los círculos de expertos en política tecnológica, se oye a menudo a gente que afirma que el sistema de patentes debe extenderse a ciertas áreas de la tecnología de la información, cuyas inversiones no estarían bastante protegidas de otro modo. Sin embargo, esta afirmación se ha blandido hasta ahora como una verdad en sí misma, y nadie que conozca se ha preocupado en substanciarla a la luz de hechos de la economía de las TI alemana o europea.
#ScW: Incluso si los partidarios de las patentes lograran encontar áreas de la tecnología de la información en la que las patentes tienen o han tenido efectos positivos, sería necesario, sin embargo, investigar si esos efectos no son contrapesados por los posibles efectos detrimentes del sistema de patentes.
#Aiz: Pero mientras las autoridades legislativas aún están in albis sobre este tema, las autoridades juidiciales ya están tomando cartas en el asunto, otorgando miles de patentes de software y presionando para el cambio de las reglas legales. Como legisladores deberíamos, por tanto, encargarnos de estas cuestiones con la más alta prioridad.
#Dwt: La carta de la FFII está diseñada para ayudar a aclarar estas cuestiones para el legislador. Sugiere formas de hacer que la propuesta base de la EPO sea más específica, para poder someter a la EPO a un control efectivo por parte del legislador. De ella se extrae que no existen actualmente razones válidas para cambiar la ley (EPC artíc. 52), mientras que hay buenas razones legales para la introducción de definiciones precisas y restrictivas para términos amplios como %(q:tecnicidad) y %(q:aplicabilidad industrial).
#Dyo: Más aún, la carta abierta cita estudios económicos y habla de %{EP}, que ha sido firmada por aproximadamente 30.000 ciudadanos, incluyendo 400 ejecutivos de compañías de TI, y declaraciones de apoyo de casi 300 políticos europeos.
#DWw: Pero ni las protestas públicas de este calibre han conseguido extraer más que un  %(q:silencio en el bosque) por parte de los gestores del sistema de patentes.  Ya en junio de 1999 los dos funcionarios del BMJ a cargo de llevar las negociaciones de la delegación alemana en la conferencia intergubernamental de París no reaccionaron a la petición basada en (sm:5000 firmas), y dieron a la EPO el encargo de cambiar la Convención Europea de Patentes. Un poco más tarde, ambos funcionarios del BMJ fueron ascendidos a nuevos cargos en Munick. Uno se convirtió en un juez de prestigio en la EPO, el otro en el presidente de la Oficina Alemana de Patentes. Y el presidente actual de la Oficina Europea de Patentes e iniciador de la %(q:Propuesta Base), Dr. Ingo Kober, también comenzó su carrera en el BMJ. 
#Dsn: La EPO se financia de las tarifas de patentes.
#nWW: Acerca de la FFII
#cas: La %(fi:FFII) es una asociación sin ánimo de lucro que promueve el desarrollo de interfaces abiertas, software de fuente abierta e información pública libremente disponible. La FFII coordina un %(sp:grupo de trabajo sobre patentes de software) el cual está  %(sp:patrocinado por importantes editores alemanes de software). La FFII es miembro de la %(el:Alianza EuroLinux).

# Local Variables: ;
# coding: utf-8 ;
# srcfile: /usr/share/emacs/site-lisp/phm/mlht/app/swpat/swpatlisri.el ;
# mailto: mlhtimport@a2e.de ;
# login: jcandeira ;
# passwd: YYYYY ;
# feature: swpatdir ;
# dok: swnepue28 ;
# txtlang: es ;
# End: ;

